---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Ist es ok, die Konvertierung zum Islam hinauszuzögern?
date: 2025-01-25
description: Das Zögern, den Islam anzunehmen, wird nicht empfohlen, da derjenige,
  der in einer anderen Religion stirbt, das Leben hier und im Jenseits verliert.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/2585/
  title: islamqa.info
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/260971/
  title: islamweb.net
translator_id: 587746
---

Der Islam ist die wahre Religion Allahs und seine Annahme hilft dem Menschen, in diesem weltlichen Leben und im Jenseits Glück zu erlangen. Allah hat die göttlichen Offenbarungen mit der Religion des Islam abgeschlossen. Dementsprechend akzeptiert er nicht, dass seine Diener eine andere Religion als den Islam haben, wie er im Quran sagt:

{{ $page->verse('3:85') }}

Wer stirbt, während er einer anderen Religion als dem Islam folgt, hat das Leben in dieser Welt und im Jenseits verloren. Daher ist es für die Person obligatorisch, sich zu beeilen, den Islam anzunehmen, da man die möglichen Hindernisse, denen man begegnen kann, einschließlich des Todes, nicht kennt. Daher sollte man in dieser Hinsicht nicht zögern.

Der Tod kann jederzeit eintreten, daher sollte man sich beeilen, unverzüglich zum Islam überzutreten, damit man, wenn die eigene Stunde bald gekommen sein sollte, Allah als Anhänger seiner Religion, dem Islam, begegnet, neben dem er keine andere Religion akzeptiert.

Es ist zu beachten, dass ein Muslim verpflichtet ist, die offensichtlichen religiösen Riten und Pflichten einzuhalten, wie zum Beispiel das pünktliche Verrichten der Gebete. Man kann sie jedoch auch heimlich verrichten und gemäß der Sunna des Propheten {{ $page->pbuh() }} sogar zwei Gebete zusammenlegen, wenn dies dringend erforderlich ist.

Daher ist das Sterben als Nichtmuslim nicht dasselbe wie das Sterben als muslimischer Sünder. Ein Nichtmuslim wird ewig im Höllenfeuer bleiben. Aber selbst wenn ein Muslim wegen seiner Sünden ins Höllenfeuer kommt, wird er dafür bestraft, aber nicht ewig darin bleiben. Darüber hinaus kann Allah dem Muslim seine Sünden vergeben, ihn vor dem Höllenfeuer retten und ihn ins Paradies einlassen. Allah sagt im Quran:

{{ $page->verse('4:116') }}

Zu guter Letzt raten wir euch, euch zu beeilen, den Islam anzunehmen und alles wird besser werden, so Allah will. Allah sagt im Quran:

{{ $page->verse('..65:2-3..') }}
